	Ce livre est protégé par le droit d’auteur.

	Le contenu textuel du livre est placé sous licence \textit{Creative Commons \textsc{by-sa}}. Celle-ci autorise explicitement sa réutilisation sous deux conditions : 
	\begin{itemize}[leftmargin=1cm]
		\renewcommand\labelitemi{\ccAttribution}
		\item Condition \textsc{by} (attribution) : l’attribution de l’auteur, Olivier Cleynen, avec une référence au livre (voir également l’annexe~\ref{ch_citation} \pagerefp{ch_citation}) ;
		\renewcommand\labelitemi{\ccShareAlike}
		\item Condition \textsc{sa} (partage sous les mêmes conditions) : l’utilisation de cette même licence lors de la publication des documents ré-utilisant ce texte.
	\end{itemize}

	Ainsi, à l’instar de l’encyclopédie Wikipédia, ce livre peut être légalement reproduit sur n’importe quel format, en intégralité ou en partie, mais aussi remixé ou transformé, pour n’importe quel type d’utilisation (par exemple commerciale), tant que les deux conditions ci-dessus sont respectées.\\
	Le texte intégral du contrat de licence \textsc{CC by-sa} est consultable à l’adresse \\\href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}.

	L’ouvrage bénéficie de contributions de Philippe Depondt (\S\ref{ch_histoire_degre_chaleur_depondt}, \S\ref{ch_histoire_quantite_chaleur_depondt}, \S\ref{ch_histoire_lavoisier_laplace_depondt}, \S\ref{ch_histoire_rumford_depondt}) sous même licence. Les illustrations utilisées dans le manuel, quant à elles, proviennent de sources variées. L’auteur/e de chaque figure, et la licence sous laquelle elle est réutilisée, sont indiqués la description qui accompagne chaque figure. Les licences des illustrations sont de trois types :
	\begin{itemize}
		\item Licence \textsc{CC by-sa} : mêmes conditions que ci-dessus,\\
					\href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}
		\item Licence \textsc{CC by} : condition d’attribution seulement,\\
					\href{https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.fr}{https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.fr}
		\item Licence \textsc{CC 0}, ou mention \textit{domaine public} : images intégralement «~libres de droit~» et ré-utilisables sans condition,\\
					\href{https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fr}{https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fr}
	\end{itemize}

	La version PDF de ce livre contient des hyperliens permettant, pour la plupart des images, d’en retrouver la source et de contacter leur auteur/e. Ce document et les fichiers source utilisés pour son élaboration sont accessibles à partir du site Internet du livre :

		\begin{center}\href{https://thermodynamique.fr/}{https://thermodynamique.fr/}\end{center}
